[意外求生 ]想同大家介紹下 iPhone 嘅 SOS 緊急報警功能

話說我琴晚想較iPhone 音量，點知戇鳩鳩咁觸動咗iPhone 嘅SOS自動報警功能，部電話係度we wa 鬼叫，真係嚇到心都離一離

原來呢個功能可以係緊急情況之下，按指定嘅 side key combination （例如連按五下 power button），就會觸發呢個功能，限你幾秒之內報平安取消個倒數，如果唔係就會自動報警兼發信息俾你電話入面嘅緊急聯絡人，仲會 share location 架

詳細可以參考下 Apple 點講：

（節錄）
在 iPhone 上使用「SOS 緊急服務」
使用 SOS 致電時，iPhone 會自動撥打所在地的緊急電話號碼。在某些國家和地區，你可能需要選擇所需的服務。

此外，你也可以新增緊急聯絡人。緊急通話結束後，iPhone 會傳送警告給你的緊急聯絡人，除非你選擇取消這項功能。iPhone 會將你目前的位置傳送給緊急聯絡人，並在進入 SOS 模式後的一段時間內，向緊急聯絡人更新任何位置變化。

致電緊急服務
iPhone 8 或之後型號的致電方式如下：

按住側邊按鈕和其中一個音量按鈕，直至出現「SOS 緊急服務」滑桿為止。
拖曳「SOS 緊急服務」滑桿即可致電緊急服務。如果繼續按住側邊按鈕和音量按鈕，而沒有拖曳滑桿，系統就會開始倒數並發出提示聲。如在倒數結束前一直按住按鈕，iPhone 就會自動致電緊急服務。
iPhone 7 或之前型號的致電方式如下：
快速按下側邊 (或上方) 按鈕五次，「SOS 緊急服務」滑桿隨即顯示。
拖曳「SOS 緊急服務」滑桿即可致電緊急服務。
通話結束後，iPhone 會透過文字訊息將你目前的位置傳送給緊急聯絡人，除非你選擇取消這項功能。已關閉的「定位服務」將會暫時開啟。如果你的位置有變，系統會傳送更新資料給你的聯絡人，並會在約 10 分鐘後傳送通知給你。

近日連場大雨，天雨路滑易生意外，係度呼籲大家活用呢個功能，將自己信得過嘅人加入聯絡名單到，有意外上嚟分分鐘可以保你一命架！

另一方面，亦都呼籲大家小心啲唔好按錯制報錯警浪費警力啊！

Android撚可以點算？用緊Pixel

三叔有，你可以試下睇下 Pixel 有無類似功能

Launch the Settings app from your Home screen or from the app drawer.
Tap Privacy and safety.
Tap Send SOS messages. It won't send a message right away; this is just to enable the feature.
Tap the toggle to turn it on.

Tap Privacy and safety, tap send SOS messages, tap the toggle to turn them on

Tap the checkbox to agree to the terms and conditions.
Tap Agree.
Tap Add in the pop-up.

Tap the checkbox, tap Agree, tap Add

Tap Select from contacts to pick an existing contact; otherwise, tap Create contact.
Tap the checkbox next to each contact to whom you'd like to send SOS messages, should you need to.
Tap Done on the top right corner of the screen.

Tap Select from contacts, tap the checkboxes to select contacts, tap Done

Now, the contacts you have selected will receive your SOS messages if you have to send them.

Remember: to send an SOS message, quickly press your power button three times.

幫推，請大家善用sos功能

推

太空卡ready

自推

幫手推